# Основные положения Сверхъестественных Воздействий

## Магический тест
Все магические заявки начинаются с магического теста.
Подробнее об этом следует читать в разделе [Виды Магии](#виды-сверхъествественных-воздействий)

## Срок действия
Срок действия эффекта, подразумевающий продолжительность по времени, определяется по результату эффективности броска минус сопротивление цели (если таковое есть)

 - РЕЗУЛЬТАТ = 1: (секунды, боевой ход)
 - РЕЗУЛЬТАТ = 2: (минуты, весь бой, скоротечная сцена)
 - РЕЗУЛЬТАТ = 3: (час, долгая сцена.)
 - РЕЗУЛЬТАТ = Критический успех: (сутки, до отдыха заклинателя)

Если сверхъестественное воздействие совершалось Не в экстремальной обстановке, по всем правилам, перед ситуацией и его совершение заняло несколько минут, сроки будут следующими.

 - РЕЗУЛЬТАТ = 1: (час, долгая сцена.)
 - РЕЗУЛЬТАТ = 2: (сутки, до отдыха заклинателя)
 - РЕЗУЛЬТАТ = 3: (несколько часов, либо до отдыха заклинателя)
 - РЕЗУЛЬТАТ = Критический успех: (Эффект продлиться несколько дней в зависимости от уровня крита, либо пока эффект не снимут)

## Сопротивления и уязвимости
Некоторые объекты, предметы и существа могут иметь врожденное сопротивление какому-либо воздействию - огненный элементаль к огню, автоматон и нежить к эмоциям, бронированный рыцарь к физическому урону. В этом случае вредоносное воздействие (например урон) не эффективен. И напротив - Уязвимость к чему-то утяжеляет получаемый урон. Воздействие проходит в обход Мистической Защиты Цели.

## Защита от сверхестественных воздействий
У любого существа, ставшего целью сверхъестественного воздействия, есть возможность защититься от сверхъестественного воздействия, если его сущность сопротивляется воздействию.
Для неигровых персонажей (неписи\мобы) это их уровень.
У персонажей игроков в свою очередь есть несколько способов защититься от эффекта воздействия:

На ближнем расстоянии, на дистанции вытянутой руки, в ближнем бою можно защититься мистически или прикрывшись щитом:
 - Заслонится Щитом = Ур.Щита + Телосложение + Защита

На дальнем расстоянии, на дистанции дальнего боя -- от 3м до 300м в благоприятных условиях и от 3м до 30м в условиях плохой видимости (заросли, сумрак, осадки, туман) --
можно использовать Уворот (Ловкость + Защита) *вдобавок* к основным способам защиты (мистическая и щит).

#### Способы Мистической Защиты:
 - Мистическая Защита по Силе Воли = Показатель Временной Силы Воли + Набор магических фетишей, реликвий, божественных покровительств
 - Божественное Заступничество (требует получение душевного груза) = Показатель Мягкосердечия + Уровень Божественного Покровительства
 - Мистическая Защита Порочностью = Показатель Скверны + Набор магических фетишей, реликвий, божественных покровительств

## Стихии
Сверхъестественное воздействие чаще всего имеет какую то природу, называемую ниже “стихией”.
**Важно!** не всякой стихии доступны все виды сверхъестественных воздействий, в этом отношении решение принимает Мастер.

#### Стихии:
 - ВЗВЕСЬ -- дымные, туманные, песчаные маги
 - ВОДА -- гидроманты, друиды, целители
 - ВОЗДУХ -- аэроманты, шаманы, шиноби
 - ЗВУК -- барды, аэроманты, варвар
 - ЗЕМЛЯ -- геоманты, шаманы, друиды
 - ИЛЛЮЗИИ -- шиноби, трикстеры, барды
 - КРОВЬ -- тауматурги, некроманты, демонологи
 - МЕТАЛЛ-- геоманты, кузнецы, алхимики
 - МОЛНИЯ -- электроманты, жрецы, паладины
 - ОГОНЬ -- пироманты, паладины, демонологи
 - ПЛОТЬ -- друиды, мутаторы, чернокнижники.
 - ПСИОНИКА -- телепат, барды, прорицатели
 - СВЕТ -- иерофанты, жрецы, астраномы
 - ТОКСИК -- друиды, некроманты, шиноби
 - ТЬМА -- некроманты, чернокнижники, шиноби
 - ФЛОРА -- друиды, геоманты, шаманы
 - ХОЛОД -- криоманты, некроманты, шаманы
 - ЭНТРОПИЯ -- некроманты, чернокнижники, демонологи

# Виды сверхъествественных воздействий
В модификации системы “Дюжина” для вселенной Warhammer есть несколько способов реализации сверхъестественных воздействий,
которые исполняются в зависимости от концепции игрового персонажа и художественных условий во время реализации сверхъестественного воздействия.

Все магические заявки являются тестом трёх Атрибутов:

 - *База:* Уровень заклинания
 - *База:* Варьируемый параметр (зависит от вида колдовства)
 - *Преимущество:* Уровень набора фокусов (Уровень божественного покровительства, набор реликвий, талисманов, оберегов и прочего)


## Магия Фетишей
Магия Фетшей -- это колдовство с помощью небольших ритуалов с применением свитков заклинаний, волшебных жёлудей, узелков на удачу, колдовских карт, зелий и прочих расходуемых предметов.

Она доступна всем персонажам, у которых нет Штрафа на Атрибутах *Цивилизация* или *Естествознание*, и имеющим Бонус хотя бы в одном из них.
Для сотворения заклинания необходимо потратить расходный материал (оккульт. принадлежности) и совершить бросок:

 - Уровень заклинания
 - Ментальный атрибут (Естествознание ЛИБО Цивилизация)
 - Уровень набора фокусов

Бросок через Атрибут “Цивилизация” доступен “академическим магам”, классическим герметистам, гностикам и прочим концепциям подчерпнувшим мистические знания через письменную культуру.
Часто их колдовство сопровождается письмом оккультных символов, произнесением выученных заклинаний и жестов.
Подобные Маги часто выглядят как классические волшебники, в мантиях и с посохами, с волшебными аксессуарами и книгами заклинаний.
Но не обязательно, хотя художественно можно ввести некоторое количество символов, их одеяния из тканей, их аксессуары из металлов и обработанных камней и они почти всегда являются эрудированными в гуманитарных науках книжниками.

Бросок через Атрибут “Естествознание” доступен “колдунам народной традиции”, шаманам, знахарям друидам и прочим концепциям подчерпнувшим мистические знания через практику или устную традицию, часто их колдовство сопровождается произнесением импровизированных воззваний и заговоров, использованием экко аксессуаров, костей, ракушек, древесных сучков, необработанных камней и пучков трав.


## Высшая Магия
Высшая Магия -- это традиционная магия, позволяющая сотворять заклинания в боевой обстановке (включая воспланение противников по щелчку пальцев).

Такой вид магии доступно только персонажам, владеющим [Магией Фетишей](#магия-фетишей).
Для сотворения заклинания необходимо потратить Временную Силу Воли и совершить бросок:

 - Уровень заклинания
 - Постоянная Воля
 - Уровень набора фокусов


## Божественное Вмешательство
Не все из тех, кто способен магически воздействовать на мир, являются магами сами по себе.
Иногда, чтобы твоего противника поразила молния, достаточно лишь помолиться своему богу и пообещать ему соответствующую плату.
Божественная Вмешательство -- это молитвы, обращения к богам, древним духам и небесным покровителям и контакты с некоторыми тёмными сущностями.
Но чем чаще верующий использует помощь божества, тем больше его охватывает смесь Гордыни, Вины и восприятие священнодействия и чуда как данности.
И тем менее искренними становятся его отношения с божеством и тем хуже отвечает Божество на его молитвы.

Такой вид магии доступн только верующим персонажам, имеющим Божественное Покровительство.
Для сотворения заклинания необходимо получить Душевный Груз и совершить бросок:

 - Уровень заклинания
 - Мягкосердечие
 - Уровень набора фокусов


## Тёмная Сила
В те моменты отчаяния, когда боги, казалось бы, отвернулись от тебя, всякая душа попытается предпринять всё возможное, чтобы выжить.
В такие минуты потерявший всё обращается в пустоту, молясь, чтобы его услышали...
И ему отвечают.
Бездна всегда ответит.
Бездна всегда поймёт.
Бездна всегда примет тебя таким, какой ты есть...

Тёмная магия доступна всем персонажам без исключений -- Губительные Силы с радостью поделятся частицей своего могущества.
Для сотворения заклинания необходимо получить Душевный Груз и совершить бросок:

 - Уровень заклинания
 - Постоянная Бездна/Скверна
 - Уровень набора фокусов
